\documentclass[beamer]{standalone}
\usepackage[latin1,utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.text,shapes,arrows,shapes.multipart,calc,positioning,matrix,backgrounds,folding,decorations.pathmorphing,spy,fit,decorations.fractals,decorations.markings,external}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{natbib}
\usepackage{dsfont}
\graphicspath{{./Figs/pdf/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.eps,.pdf}
\newcommand{\vect}[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\begin{document}
\begin{standaloneframe}[fragile]
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={(current page.90)},yshift=-2.7cm,xshift=-0cm]
\tikzset{
/tikz/mypostaction/.style 2 args={decoration={text align={left indent=#1},text along path,text={#2}},decorate},
block/.style = {rectangle, draw, fill=blue!20,rounded corners,minimum height=0.5cm},
gblock/.style = {rectangle,align=left, draw=none, anchor=west,rounded corners, minimum height=0.5cm},
}
%=======================================================================================================================
%                                                         NODES
%=======================================================================================================================
% N1-1
\node <1-> [block,align=center,font=\footnotesize](N1-1){
 $\begin{aligned}%
  K\approx&\lim_{h\to 0}\lim_{m\to \infty}\lim_{L\to\infty}\frac{1}{\tau}\left[\phi_{m+1}\left(h\right)-\phi_{m}\left(h\right)\right]
 \end{aligned}$}; 
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% N1-2
\node <1-> [gblock,font=\normalsize][above=0cm of N1-1](N1-2){\textbf{Entropía de Kolmogorov}};
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% N1-3
\node <1-> [gblock,font=\normalsize][below=0.8cm of N1-1](N1-3){\textbf{Entropía Aproximada}};
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% N1-4
\node <1-> [block,align=left,font=\footnotesize][below=0cm of N1-3](N1-4){
 $\begin{aligned}%
  &ApEn(h,m)=\lim_{L\to\infty}\left[\phi_{m+1}\left(h\right)-\phi_{m}\left(h\right)\right]
 \end{aligned}$\\\hfill {\scriptsize{\cite{Pincus1991}}}}; 
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% N1-5
\node <2->  [block,align=left,font=\footnotesize,text width=5.5cm,text height=0.1cm][below left =0.4cm and -2.75cm of N1-4](N1-5){
    \begin{itemize}
       \item {Mayor a cero para procesos caóticos.}
       \item {Finita para procesos estocásticos.}
       \item {Requiere menos datos para su estimación.}
       \item {Robusta contra poco ruido.}
    \end{itemize}};
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% N1-6
\node <2->  [block,align=left,font=\scriptsize,text width=5.5cm][right=0.5cm of N1-5](N1-6){
    \begin{itemize}
      \item {Caracterización  de voces patológicas.\\\hfill {\cite{Torres2003}}}
      \item {Detección de crisis epilépticas en señales de EEG.\\\hfill {\cite{Acharya2012a}}}
      \item {Caracterización  de la señal de HRV en  fetos durante la gestación.\\\hfill {\cite{VanLeeuwen2013}}}
    \end{itemize}};
%=======================================================================================================================
%                                                         ARROWS
%=======================================================================================================================
% F1-1
\draw <1-> [->,thick,cyan]  (N1-1.west) to[out=180,in=180,looseness=1] (N1-4.west);
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\draw [thick,->,draw=none] (N1-1.south) -- node[gblock,xshift=-5.8cm,yshift=0.1cm] {{\LARGE{$m\in\mathds{N}$}}} (N1-4.90); 
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% F3-1
\draw <2-> [->,thick,cyan]  (N1-4.west) to[out=180,in=90,looseness=1] (N1-5.135);
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% F3-2
\draw <2-> [->,thick,cyan]  (N1-4.east) to[out=0,in=90,looseness=1] (N1-6.45);
%=======================================================================================================================
%=======================================================================================================================
\end{tikzpicture}
\end{standaloneframe}
%=======================================================================================================================
%\begin{standaloneframe}<beamer:0> % hide bibliography
    %\def\newblock{}
    %\bibliographystyle{model2-names}
    %\bibliography{predefensa}
%\end{standaloneframe}
\end{document}
%=======================================================================================================================
%=======================================================================================================================
%=======================================================================================================================
% 'Juan Felipe Restrepo <jf.restrepo.rinckoar@bioingenieria.edu.ar>'
% 2015-02-26             
%=======================================================================================================================
%=======================================================================================================================
